小羚羊剛出生認豹作母 驚覺舔錯媽媽已來不及逃

在南非一個野生動物保育區，一隻出生了約1小時的小羚羊，誤把一頭豹當成母親，不但與牠親暱地互相依偎，更大膽地舔牠。不幸地，小羚羊最後察覺危險，嘗試逃走，結果命喪豹口。
英國《每日郵報》報導，YouTube頻道Capture the Wild日前發布影片，目擊事件的荒野嚮導梅勒（Darren Muller）說，他當時正與一批遊客乘坐大象遊覽，見到一隻母羚羊生下一隻小羚羊。剛出生的小羚羊身體還濕漉漉的，笨拙地學會站起來。
此時，一直追蹤著羚羊的公豹「德韋恩」（Dewane）突然出現，羚羊媽媽本能地被嚇跑，留下小羚羊和牠的天敵獨處。小羚羊一時誤以為公豹是母親，還與牠親暱地在一起。但過了大約兩分鐘，小羚羊驚覺德韋恩對牠不懷好意，於是拔足逃跑，但德韋恩以時速近65公里的速度飛奔追趕，小羚羊終究入了豹口，成為德韋恩的晚餐。
梅勒認為，公豹沒有一開始殺死小羚羊，是因為牠沒有逃跑，還互舔對方，讓公豹一時間錯亂和好奇，壓抑了天性。他說，小羚羊犯的致命錯誤，是嘗試逃走，結果觸動了豹的獵食天性。
梅勒表示，他在小羚羊一開始逃跑時，就知道牠死定了，目擊這種場面，情緒難免有些複雜，但縱使難過，這就是大自然的運作方式。德韋恩很快殺了小羚羊，生命的循環又會繼續下去。 （國際中心／綜合外電報導）

鮮嫩！隻豹識食！

hello world, bye world

似唔似香港「奶」錯支那？

靚抽

00後

香港人97後認支那作母 驚覺舔錯媽媽已來不及逃

其實佢岩岩出世，點解會知隻豹不懷好意？
動物嘅本能？

想飲奶結果發現係J黎

點解唔幫隻豹轉食素?

殺氣

齋雞齋鵝

素食撚將會全面進場

初生之犢不畏虎

香港唔係"剛出世小羚羊"啦

好殘忍 d叔叔點解唔幫手 隻羊羊岩岩先出世

仆街我想飲奶你俾條丁我啜

隻豹一開始無任何侵略動作
隻鹿都會「察覺危險」？
照計佢岩岩唔知出世
唔會知隻豹係一隻會食佢既動物

唔知點解睇完領悟到外星人點解唔殺我地

最新鮮

咁有愛，不如你幫左我手先

話事話個老母去左邊

一開始跑...俾隻豹望到背脊
本能就係追...咬...食

小羚羊驚覺德韋恩對牠不懷好意，於是拔足逃跑，但德韋恩以時速近65公里的速度飛奔追趕，小羚羊終究入了豹口，成為德韋恩的晚餐。

形容到咁精彩，睇片完全得啖笑

香港租約剛完認蟈作祖，驚覺狆蟈不懷好意已來不及

高汁到

閱讀真的有這麼困難嗎

羚羊媽媽本能地被嚇跑，留下小羚羊和牠的天敵獨處。

好撚高質

點解d人完全唔驚就咁坐係車出面食花生

替身：物競天擇

唔好擾亂大自然的定律

剛出世係有幾剛？

之前睇過張gif隻羚羊一出世10秒都無就比隻豹殺死

高汁

點解動物一出世就有天性
人一出世 成舊飯咁 咩野都唔識

食開兩家茶飯嘅老滑頭

以為自己獅子山精神:縮骨算爆老撚土， 可以苟且偷生

衝LV有唔同嘅成長曲線

篇文第一句已經有講

match

成日都覺得呢句好on9
講到人唔係自然嘅一部分咁
既然人係自然一部分
咁人同動物嘅互動
或者叫干擾都好
都係屬於自然體系嘅一部分

當然佢地干擾其他人「干擾」自然
都係一種自然嘅行為
但個出發點根本唔成立
因為根本冇干擾自然呢回事
根本只係自己enjoy其他動物保持原生生態，自我滿足，咁講反而仲好

啲人成日咁近影啲豹 老虎 獅子
其實佢地唔驚隻野突然蹼上車咬佢地架咩

情況唔同
香港人係唔會驚覺

隻鹿奶一陣就知危險
港豬奶咗廿年都未知死
唔好侮辱動物唔該

感到殺氣係與生俱來

我係你老豆嘅話，早知個陣射落垃圾筒，干擾你岀世啦，生著你咁嘅on9仔，以為自己睇得好透

00後10後更好唔會覺

況且畀你去 你敢唔敢阻止隻豹

咁不如你冷靜啲
講下你點樣唔認同

如果一直唔走，隻豹會唔會唔食佢

之後會話中國係咁架啦
唔滿意你地可以走

「走狗認賊作母，驚覺舐錯共匪，已來不及逃。」
抵撚死，死撚得少

睇到topic都第一時間諗起香港同支那

不幸地，小羚羊最後察覺危險，嘗試逃走，結果命喪豹口。
不幸地放最頭㗎咩

歐化中文，unfortunately......

你原意坐架車去睇，你係以一個第三身觀察者嘅身份，咁你去阻止隻豹嘅行為咪叫干擾。
相反，如果你本身原意係去打獵，咁咪唔叫干擾。唔通你打打下獵想射隻豹，但見隻豹捉緊隻羊，你又唔射佢咩
咁依家架車上嘅人係想去睇生態，如果佢地去阻止，咪叫干擾

可惜現實係好多廢佬真心覺得中國好
而家紅色教育漂染下
新生代都成為晒 08嗰堆咁嘅人
所以重奪教育權好緊要

高質

係準備開餐我擰走你所有食物

話個情況同香港奶中國一樣既話
咁如果香港想獨立跑走 結果又係咪會同隻小羚羊一樣

極速首刷

閣下已贏得本年度最佳回覆，請移玉步去美國領事館，獎品係美國護照一本

認賊作父

我哋講緊兩種唔同嘅概念
你指嘅係「阻止」意思嘅干擾
我唔係講緊呢個term嘅含義有問題

我係講緊啲人宣揚
唔可以「干涉同騷擾」生態嘅干擾
呢個理念或者口號根本唔成立

我哋討論緊唔同嘅嘢

成句都古古怪怪，察覺危險變咗一件不幸嘅事，命喪豹口就係逃走嘅當然結果咁

lm

呢個真係有可能
試過啲肉食動物會養其他動物嘅bb
冇深究過原因

刷首抽啫

我屌你

點解啲人唔撚驚就咁坐係度食花生既

agger
所謂唔干擾根本就係on9
你揸架吉普車去已經係干擾啦

可能本身隻豹唔知隻羚喺度
係架吉普車掦起晒啲塵引咗過去都唔定

真係唔干擾就唔好去“睇”啦
原理=薜丁格的貓

好似你咁諗既話，全地球一早淨番食用動物同人類啦

保持生物多樣性，對人類既生存都好重要，所以唔可以亂咁令到動物絕種，而唔令動物絕種其中一個方法就係唔干擾非人類居住既大自然，如果次次見到羊就死都去殺左隻豹，咁會令到冇天敵既羊大量繁殖，咁草既數量亦會急速下降，蝴蝶效應之下，絕種既就唔只係豹，成個生態牽連好巨大

同埋啲人成日話咩大自然定律
講到自己係達爾文級數嘅科學家咁以為自己知道咩係大自然定律咁
你話物競天擇適者生存
咁點解可愛嘅動物有本事令到人類可憐出手救佢唔算係適嘅一種？

屌你老味

環境份子就是反社會份子

啱，我基本都係用呢套功利講法去講
但功利說始終有個問題
就係功利本身
有啲物種死晒其實冇影響
你睇下地球有幾多物種keep住滅絕就知
如果齋用功利講
根本救唔晒所有物種
倒不如承認個事實
保育係功利同情感參半
諗下點令人尊重生命價值先係重點

得八條大陸狗負皮

最尾冷笑一聲

根本大自然定律只是弱肉強食
其他既解釋只是某d人生活太安穩大愛既愚見

呢個好正
可愛同好食都係適應嘅一種
我係信呢套嘅
生物嘅演化有時候係隨機
唔帶特定環境對象或者目的
但咁啱適應到之後嘅世界

而家好多生物
已經係同人類互利共生咁
寵物貓狗都係例子
好多好食嘅嘢
人類都會確保佢地唔會絕種

用演化就係為咗物種得以延續嘅角度睇
人類保留自己鍾意嘅物種
的確係一種天擇(大自然汰留)

點解個人可以坐係車出面？如果隻豹撲去個人度，係唔係會被開槍射殺？

隻豹殺人已經破壞左大自然定律
可以即時打靶

巴打高汁

人類好冇人性
見住隻羊俾豹追都唔殺死隻豹

屌你 咁都畀你聯想到

隻豹本身想等個老母追黎， 點知隻人質走， 梗係死殺

9唔答8

哩個係人地已經食緊佢，仲繼續舐

睇片咪最多頂級田徑選手嘅速度，完全唔覺有65km/h

我覺得英國，美國唔應該救香港。
香港比大陸侵蝕都係大自然定律嘅一種。

佢地坐埋一邊睇其實先岩。如果唔係就打亂左個世界

啱呀適者生存 當一個城市絕大部分人都係又自私又短視又愚蠢 呢個城市仲有咩價值

架車無遮無掩

點解見唔到血

中國，美國，香港。

中國，英國，香港

人都係一樣
養其他動物 跟住就食Q左佢

又會養唔會食既貓貘狗狗

滿分post，呢個仲連逃走都唔做，自己撲埋去，俾人食緊仲要奶，其實真心唔知點救

仲要到宜家都仲有人唔知認錯阿媽

牠還是個孩子啊

精警

咁隻豹咪無野食囉

動物需要既知識少，好早已經存在係基因之內，但人類天生學習能力高，毋需一出世就做好複雜既行為，而係給予時間作選擇、學習、吸收、消化

我都想知 如果有隻猛獸見到佢地, 跳一跳已經可以咬到佢地

個梅勒講得最啱既一樣野就係 呢樣係大自然天性
但實有啲戇鳩唔知點解個腦少少理性都無一鳩問點解唔救隻獵物

高質回覆

掉轉諗就算佢唔係啱啱出生 無人教又剩佢都會知道有啲咩係天敵
大自然好神奇
但最奇係人類

依個係抵撚死，明知係狼都認佢做老母

你諗下點解啲獅子老虎一出生就識搵獵物/知道自己係捕獵者

本能反應

因為人係大自然中最撚神奇既動物

香港人文革六四後都知支那不懷好意啦

有你呢啲戇鳩就人類真係 啦

大自然定律

冇奶食最後都係要死

唉今次真係舔錯老母

點解剩係得隻豹有名？

大草原就話姐

但有好多人就係打著「唔干擾大自然定律」而睇住北極熊活生生餓死

呢啲先係最on9

你就on9
氣候咁變化法
你覺得可以救得幾多隻？
況且城市都有圈養既北極熊，再差既情況都唔會去到絕種既地步
無必要特登介入大自然去救
就算你介入去救，果啲北極熊已經唔再係識自己獵食既野生北極熊 咁既話仲有意思
呢個係研究大自然既共識
當然你可以話咁諗好假好冷血
但目前既做法就係咁

生物鏈入面北極熊食海豹，海豹食魚
冇哂北極熊連魚都冇埋
北極熊唔重要？
仲要圈養就大哂唔洗救

有冇搞撚錯呀？老撚過支那認支那做老母

應該係跑走想搵阿媽

人類唔係獅子日常獸獵嘅動物群

J都有啲奶水

係咪隻羚羊俾豹食就慘，隻豹冇嘢食就唔慘？

兩樣都慘，所以救自己鍾意嗰隻就得